中國遊客抵泰疑不滿被拒入境打人 機場保安員還手上演「全武行」

網上流傳泰國廊曼機場（Don Mueang International Airport）一名中國遊客周四（9月27日）被保安人員揮拳及掌摑的片段，泰國及中國網民為此熱烈討論。影片一開始，一名機場保安人員便對遊客掌摑，繼而想對他飽以老拳，所幸遊客避得開。之後另一名保安人員出現協助調停。

被打中國男子在片中聲討，自稱因沒向保安員付小費被打，且被扣下護照。他最終被拒入境，獲安排搭乘指定航班返回中國廣州。機場方面事後召開記者會，指涉事遊客因被拒入境做出不當行為，又與保安人員發生肢體衝突，後者才動手打人。

中國駐泰國大使館就此事發表意見，稱要求泰方徹查事件真相，嚴懲肇事者，以及時向中方通報情況。中方要求妥善處理此事，維護當事人合法權益。

與保安員發生衝突的遊客，周四（27日）乘坐泰國獅子航空編號SL117班機，從印尼雅加達飛抵廊曼機場。他因無法出示酒店房間訂單證明自己的落腳點，身上也沒有足現金支持他在泰生活，因此被拒入境。他為此大表不滿，對移民局官員做出不當行為。他不願接受安排進入入境拘留室，甚至與保安人員發生推撞，並企圖從機場泊車出口闖關。保安人員因此出手攻擊遊客。

事件在網上引起熱烈討論，遊客與機場方面各執一詞。遊客稱事件起因是他沒給對方小費，加上雙方語言不通所致。但機場方面指是遊客先對保安人員出手。

機場指中國遊客打人在先

廊曼機場經理蘇林瓦（Suterawat Suwnnawat）周六下午召開記者會的情況，指機場閉路攝錄鏡頭已記錄整個過程，足以說明是中國男遊客企圖動手在先。

他同時就此事道歉，表示泰國仍歡迎中國遊客的到來。蘇林瓦表示已向中國駐泰大使館發送正式的道歉信。

他說，涉事保安員已被停職調查。泰國當局已按既定程序展開調查，若查明事件屬實，他會被解僱。當局亦會針對落地簽證區域以及簽證費用等方面展開調整及改進。

《泰國頭條新聞》報道新任泰國國家移民局總局長、原泰國旅遊警察總局副局長素拉切警少將表示，泰國副總理巴逸（Prawit Wongsuwan）高度重視此事，已下令開除肇事機場工作人員。

平時都冇乜打人 一打就係中國人

瑞典之後到泰國
9成係支那人錯

稱要求泰方徹查事件真相，嚴懲肇事者，以及時向中方通報情況。中方要求妥善處理此事，維護當事人合法權益

支那大使館

即係咁
機場有wifi
你上到網等於一定有網上訂房記錄
拒絕出示代表啲乜就由大家惗下啦

足以說明是中國男遊客企圖動手在先。

他同時就此事道歉，表示泰國仍歡迎中國遊客的到來。蘇林瓦表示已向中國駐泰大使館發送正式的道歉信。

比D骨氣啦泰國撚

條泰皇咁廢， 骨氣

支那成日扮撚弱者搵人地著數

查佢老母閪

瑞典 瑞士 泰國 陸續有黎

抵打啦

又黎八國聯軍

之前俄佬侮辱小支那

去咁多次泰國機場都冇話收小費喎，機場就應該唔會但公路渣車超速果d交通警就

呢個世界連非洲小國，北韓都欺負小支那，維尼仲要向人送錢

挑條廣東佬仲幫件撈佬
係我就幫手踩多腳

去旅行從來無比過小費，無事發生

不少港人喜歡到泰國旅遊，然而近日有外國旅客於Facebook發文指，持有旅遊簽證入境時，由於身上持有的現金不足2萬泰銖（約4,600元港幣），即使能出示銀行帳戶、當地酒店入住證明及回程機票，最後亦因違反規定而被拒入境。據泰國媒體報道指，泰國政府最近加強抽查入境旅客身上攜帶的現金，以打擊黑工問題。

記者翻查泰國旅遊局網站，規定申請落地簽證的入境旅客，每個家庭須帶備不少於4萬泰銖現金（約9,300元港幣），以證明有足夠的生活費用。有旅行社表示，泰國當局會對旅客抽樣檢查，香港旅客要攜帶指定金額的現金或或相等價值的外幣，但直言：「真係好少查。」
支那上內聯網點查呀

支那人都唔用現金， 一早轉用支那寶啦

真？

Sorry 只有殘體

好人好者點會比人打

好撚仆街，又係逢親有人投訴就炒人，唔理邊個啱錯

唔係扮架

真英雄
以後支那人唔去就變淨土

丁蟹行為同班支那人一撚樣

又唔見港共查班蝗同蝻

免簽係咪唔洗check咁多野？
利申 身上1蚊都冇但過到泰國關

未見過有抽查現金 入境紙仔個酒店名又係唔理真假 明顯係條契弟柒啦

泰國旅遊業占GDP接近20%（global average係9%)

最多的入境旅客係中國人
每年近千萬（唔好用香港的數字比 香港的大陸遊客近半都係不過夜旅客 佢地去泰國好難唔過夜 消費唔同）

全世界都唔歡迎中國遊客

就係要去窮過自己嘅地方先有得做大爺

去瑞典咪俾人撚返轉頭

支那之前唔係抵制泰國咩? 做乜又去泰國?

雖然蝗係抵打 但著住套制服開鳩人波真係唔炒你炒邊個

公道啲講
打得咁少

中國遊客最到邊柒到邊

支持打佢老母

打撚死佢啦，影衰晒中國人

完全係小醜演戲
係香港一定詐死訓低
後面五六包叉，打到你訓地再打
邊會畀你嘈呢嘈嘮

個拍攝位置好蠱惑！

不過，可能你岩
存心滋事，想減少人去泰國旅遊

地球另外嗰六十幾億人加埋都唔夠呢十幾億人咁麻交煩。

可能係保護費黎

大陸狗抵打啦
去到邊都惹事生非
連國家主席習近平都應該打啦
以為自己大晒咁

泰國俾人感覺係好驚中国。

大把港豬去泰國玩2-3 日帶唔夠錢

揸住香港passsport洗撚過去打黑工咩

現金落後 電話支付先進

嗰拳好撚重手喎 點解條仔好似冇事咁

點解唔監生打死隻蝗

戰狼